點解轉機平過直航?

係香港直飛倫敦要$6879

但係巴里島經香港飛倫敦只需$4912

兩個選擇，香港去英國都係坐英航同一班機
但係前者巴里飛香港多左一程機，反而仲平
有無人知點解?

轉機會慢過直航，兩班機相差時間大你又辛苦

樓主舉出嘅例子係第二程根本係一模一樣，點解反而之前飛多倨地方重會平咗

吸引轉機客

Demand 問題
可能巴里島啲機少人搭啲 佢啲機位空咗都係冇用
直飛啲機位搶手啲
有價差咪有誘因令一部分人由直航轉去其他
同時比得起貴啲價錢嘅人又可以享受到舒服啲嘅體驗

第二程轉機飛多至少五個鐘喎

認真答
直飛唔愁無人買，有市場

轉機可以轉啲客去冷門啲既航班，空位多啲既航班，班機空位越少，成本效益更好

如果好似樓主例子
咁我可唔可以係買4千幾果張中轉站(香港)先上機？

因為airline 要引你坐機去hub 轉機
如果轉機仲要貴過直航搵鬼人坐
你呢個例子唔夠明顯
試下搵香港>東京>美國對比香港>美國仲明顯

因為商品價錢從來都唔係跟成本去定價，而係跟買家肯畀幾多錢嘅意願去定，巴里島啲人畀得起少啲錢/根本無咁多人要搭咪平啲嚟填滿架機。

其實機票本身已經係例子，一樣一樣嘅飛喺唔同時間買嘅價錢都唔同，可以成本唔係影響價格嘅唯一因素。

如果巴里直飛倫敦要貴D咁我明
但係我係香港直飛倫敦貴過經香港轉飛倫敦
所以有人話時間多左我都覺得解釋唔到

同埋我問左，唔可以直接係香港(中轉站)上機

巴里島飛香港程機如果坐唔滿 航空公司要罰錢

我唔sure bali 有無機直航london
但假設佢有
咁咪要平啲吸引人
可能你試下bali 飛去啲西邊嘅地方(e.g. 中東)轉機
會貴過飛香港轉
因為條路短咗時間慳咗

至於你香港出發係直航
一定係貴啲
除非你又香港飛去秦國/中東/俄佬轉機咁又會平

中途上機係唔得, 因為以前就係太多人好似你咁諗
而家個玩法轉咗做買多程短途(e.g. 台灣/廣州)再飛英國咁就會平

e.g. 廣州>香港>倫敦

坐唔滿頂多蝕錢啫
佢地鐘意運空氣嘅邊個罰佢錢呀

Lm

1. 香港 > 倫敦
2. 巴里 > 香港 > 倫敦
3. 巴里 > 倫敦

要比較 應該係2同3 比較
如果巴里有機直飛倫敦 一定貴過2
就係因為唔可以中轉站上機 國泰已經限制左個bug
點解佢要咁賣 可能國泰香港去倫敦既機好多
淨係食香港唔會full 咁就算人地經香港轉機 我賣平啲 都要吸引佢黎 起碼好過有空位先

香港人同巴里人雖然係同一班機去英國 但係香港人係直航 時間真係贏左 巴里人要花更多時間先去到英國 （唔係最快既途徑 直航）
另外就係國泰要務求啲機爆好過空左佢
但佢要巴里既人搭佢機去倫敦 又要黎香港先
價錢要吸引啲 先吸引到人轉機

明白

我試過mnl doh prg 再加 hkg mnl
又試過can kul mel
兩種玩法都平過hkg出發好多（講緊商務）
不過咁玩好晒時間

呢條問題已經畀人問咗幾千萬次，google應該有答案

因為少人坐，賣唔出d位=蝕錢
有本事你可以去先去巴里再經番香港去倫敦

係需求問題，同成本無關。
就好似有時都見到法航去巴黎機票比阿姆斯特丹貴成折，結果click入去睇，阿姆斯特丹嗰班係先去到巴黎，再轉機去阿姆斯特丹。

就係傳說中嘅跳機

至少有邊際成本影響啦